<resources>

    <string name="app_name">ArtSpace</string>

    <string name="wbc">El descubrimiento del pulque, José María Obregón Clasic</string>
    <string name="wbc_description">Al volverse una nación independiente,
        México comenzó a buscar en su pasado los símbolos,
        historias y personajes necesarios para legitimar su originalidad y
        grandeza cultural ante otras naciones y los propios mexicanos.
        En este cuadro puedes observar una escena de imaginación prehispánica,
        utilizando una composición común entre los cuadros de historia para relatar
        el encuentro entre Xochitl y Papantzin, descubridores del pulque,
        y el rey tolteca Tepalcatzin.</string>

    <string name="grup_a">Mujeres bonitas de México Pintura al Óleo
     </string>
    <string name="grup_a_description">Jesús Helguera
     Pintura Mexicana de Paisajes y Costumbres de México </string>

    <string name="grup_b">"La Conquista" o "Fusión de dos Culturas", Jorge González Camarena.</string>
    <string name="grup_b_description">El guerrero águila y el conquistador español
        mueren al mismo tiempo en la lucha y surge la nueva raza mestiza en Mesoamérica.
        Museo Nacional de Historia de México en el Castillo de Chapultepec.
        (crosspost r/LatinAmerica)</string>

    <string name="grup_c">La ofrenda, Saturnino Herrán</string>
    <string name="grup_c_description">Algunos conocimos esta obra del Hidrocálido desde
        nuestra infancia en libros de texto, lo que probablemente no sabíamos es que
        no sólo hace referencia a la tradición del Día de Muertos, es también una alegoría
        de la vida pues en la trajinera encontramos a un bebé, una niña, un joven,
        una dama y dos ancianos, por detrás los siguen otras trajineras que también recorren
        el río de la vida el cual inevitablemente desemboca en la muerte representada
        por la flor de cempasúchil.</string>

    <string name="grup_d">Retrato de Sor Juana Inés de la Cruz, Miguel Mateo Maldonado y Cabrera</string>
    <string name="grup_d_description">A pesar de la creencia popular, este retrato del
        “Fénix de América”, fue creado años después de la muerte de Sor Juana y en realidad
        es una representación iconográfica de los atributos admirables de esta mujer.
        la colocó en un estudio lleno de libros para resaltar su inteligencia
        y pasión por la ciencia, la vistió con sus hábitos de la orden de las jerónimas
        además del escudo de monjas y colocó diferentes frases en latín aludiendo a la
        importancia y estudio de Sor Juana. Sin duda la génesis de un símbolo nacional.</string>

    <string name="Schedule">Sueño de una tarde dominical en la Alameda Central, Diego Rivera</string>
    <string name="Schedule_description">Aunque se podría hacer un top similar con
        las obras del muralismo mexicano, elegí esta por dos motivos, una por el autor,
        quien junto con Frida tal vez sean los más famosos en el extranjero, y dos,
        porque este mural es un collage de los personajes históricos destacados
        por la historia nacionalista, además está lleno de simbolismos, incluyendo a la
        famosa catrina de Posada. Podrías pasar unas cuantas horas tratando de
        poner rostro a todos los personajes representados.</string>

</resources>